破樸吧：成日話「曱甴」非人化，咁當年邊個叫內地人做蝗蟲先？

標題不代表本人立場

啱啱係twitter比個五毛咁問 我唔識駁

有冇人識駁？

pull

唔該推行動post

咁即係佢地自己都身份認同左係蝗蟲
咁我話蝗蟲係蝗蟲就叫非人化?

拉

你同佢講，新疆會有人治蝗

講得岩啊佢 佢地係蝗 警察係甴曱 都唔係人

咁樣會唔會比位人入
姐係我地身份認同咗係曱甴?

咁即係你自己身份認同自己係曱甴
人地話你係曱甴就叫非人化？

咁當時有冇扑爆蝗蟲既頭 有冇人用槍射殺先?

香港人叫內地人
同香港「警察」叫返香港人

一個對外 一個內鬥
蝗蟲係嘴炮 曱察係拎住支.38開炮

恩主心態殖民香港既中國人，同冒死被打壓既抗爭者，根本惡唔可以類比
不過駁黎都無意思，外國人包括中國人，永遠唔會理解香港實際情況

咁簡單都唔識駁你死撚咗佢

就好似做妓女，我地叫佢雞，係因為佢自身職業道德問題而不受別人尊重嘅稱呼。

叫你蝗係你d行為所致，但曱甴係一個莫需有，純粹係立場問題，而非本身被稱做曱甴嘅人有做錯事。

當時踢下gip已經比全世界批鬥

我哋有冇槍炮先？
而家非人化嘅問題係種族屠殺嘅先兆呀
而且上海佬咪一樣屌你班外省人係蝗蟲

問題係警察叫
一個有權力嘅人/單位叫就有問題

雄獅 孤狼 蝗蟲呢啲叫綽號
因為呢個人嘅行動特性似呢啲生物先咁叫
而唔係單純去人化喎

咪話啦
叫蝗蟲咪網民叫
叫曱甴係講緊警察 消防大粒呢班代表政府既人
佢哋既身份係公僕
一個政府叫市民曱甴

點同，佢地用「曱甴」呢個字係為左去合理化傷害香港人既行為。

但係d蝗蟲真係落黎做埋d非人化既野 例如周街柯屎。打尖

我覺得重點係
非人化由有權力同武力嘅人講出
所帶來嘅危險後果遠超過由冇權力冇武力嘅人講出
因為非人化暗示對手唔係人
可以肆意蹂躪
就算強姦虐待謀殺都冇問題

終於有人講

佢有佢講，你有你講
各自提出理據，蝗蟲同被稱為蝗蟲既行為有咩類同，
曱甴 同 被稱為曱甴既行為有咩類同，
“非人化“既 原因係乜野
你唔係諗住每次有野唔識就等人餵呀?
至少都放d你既理據出黎，先有得討論

你也一樣、你也是或訴諸偽善（拉丁語：Tu quoque）是一種訴諸人身的非形式謬誤，是主張某人也做了他所批評的事，因此其論點無效。「你也一樣」謬誤是一種積非成是，也是訴諸人身謬誤。

當集權者用非人化係Genocide propaganda， 普通人叫佢地最多蝗蟲只係labeling/racist

香港人！垃圾

雙重標準就緊架啦 吹波呀？

我叫你做狗，同軍隊拎槍對住你公開叫你做狗有冇分別？

一個係大家平民之間叫，只係互串，係政治角度而軍力唔對等情况叫對方狗，係會有洗腦作用，當年希特拉就係咁

孔慶東？

呢個要推!

蝗蟲，行為描述
凡是他們中国人去到的地方都像被蝗蟲掠食過一番，
寸草不生。

樓主係咪小學生
咁都駁唔到？

原來一個國家公務員唔係服務市民 敵對某啲市民 有武器同權力去私刑佢地所謂既曱甴 唔嚴重？
垃圾 廢青 港燦 曱甴未話返你蝗蟲 支那囉 最多味互屌

我叫佢蝗蟲 但係我地無殺人

而家黑警叫抗爭者係曱甴 係可以心理上合理化佢地殺人

佢又無講錯，但警察做得紀律部隊，呢d嘢就係唔講得 量度警察同市民把尺係唔應該一樣

下

佢會話你地破壞地方所以咁叫都得啦

咁答

如果共產黨叫你做蝗
同你個朋友叫你做蝗

唔係咁都覺得無分別呀？

推呢個

有市民叫低質遊客同移民做蝗蟲
藍絲叫示威市民甴曱
係hate speech係個人品格問題

但係有公權力有佩槍既黑警叫市民曱甴
係潛在危險、公眾安全問題

高官、當值狗話人曱甴先會比人批評
幾時會見到黃之峰、岑子杰呢啲直接話警察係狗

警察當權者話市民 係非人化 合理化自己對手無寸鐵既市民暴行
市民話大陸人 係出於憤怒 唔係想殺佢地
同埋用同一把尺黎衡量警察同市民 錯撚哂
樓豬係無腦先唔識駁?

又講呢個問題

當年蕭生咪講過

係駁唔到 不過呢到d人冇理性

蝗蟲係形容大陸人嘅行為
曱甴係黑狗非人化意圖合理化佢地嘅屠殺暴行

兩個完全唔同概念

一個有槍準軍事組織 VS 平民. 完.

係咪班狗鳩射炸定臥底狗
但蝗嘅蝗蟲行為就好撚明顯係佢地做

樓主pin plz

秒。。。

政權對社會既破壞唔係即時 但都會思考到
咁同777睇閘機都唔睇受傷既人有咩分別

有權力嘅人vs冇權力嘅人

Yes

戇鳩
一般人之間用依類字眼頂多叫口角爭拗
家下拎住支槍奉旨去拉你嘅人當你唔係人 你覺得會冇分別？

一個係公職人員喺工作或執法其間講, 一個係市民喺平時講, 點同?
一個係代表所屬職權 身份 組織, 一個係私人身份
偷換概念自古以來都係支國固有手法

蕭生講過咁係升溫行為 好似同19嘈過

果陣d人仲笑佢膠

到今日 咪又係佢地所謂既膠人最有心

好似係熱狗先

你都on9非人化唔係問題
話大陸人蝗蟲 意思係佢地咩都搶
咁黑警呢？
一直當香港人係曱甴咁打
完全當示威者唔係人
佢地個意思係示威者係曱甴
所以打得

兩者之差就係咁
叫示威者曱甴根本唔合理
亦係一種充份表現警暴 不合法打人

心水清. 一件事既本質真係好重要, 可惜支那人只會講 乜乜乜咪一樣, YYY又係咁做. 完全唔去用個腦去理解同諗深D.

同D藍絲成日話, 係美國比警察一槍打死, 又唔講美國人人有槍權. 會調查同起訴警察暴行. 唔會帶槍去對付示威者.

市民可以講 政府唔可以

請問我地有冇攞住支槍叫佢地蝗蟲
用下腦啦

秒條撚

佢地就係咁睇野
佢地啲新聞係見到人破壞

咁佢咪可以用番行為黎非人化？

依家佢就係問緊非人化呢樣野

你唔識答係因為你冇腦定因為你都係新移民？

認真 呢到好多人同藍絲思維無咩分別
去下CC TAI就知 人地求其9UP下就唔用腦信到十足 根本唔會去求真下

非人化目的
係為左合理化佢地用槍用武器打壓
仲有講曱甴係有先例
唔記得邊個國家比國際炮轟過佢地非人化

叫你蝗蟲 純粹係你真係同蝗蟲無分別
唔通話條友大隻到成隻熊咁又去人化咩
搶奶粉 周街屙屎屙尿
可以用咩動物形容最貼切？

我哋可以調轉頭話返藍屎、警狗係曱甴

解釋因為佢哋俾我哋更加切合呢一個名

ok

樓主...係pin人地個ans唔係pin呢句

上海人叫先

事實而家班垃圾對示威者既濫用暴力, 仲高過對真罪犯.

班POPO己經成為支那黨衛軍, 完全係政權紅衛兵, 己經唔係 "治安部隊".

好多香港人仲未理解呢一件事.

咁佢哋夠可以話叫你曱甴係行為所致

唔撚係pin哩句啊

冇公權力既人同拎住槍殺人武器全副武裝既半軍事部隊比？

叫香港人做中國心已經係一種侮辱

就係咁，所以佢夾硬話一樣其實冇佢乎

好多後生 思考唔叻見人講蝗就蝗
電台又唔聽

ON9. 你見POPO有分咩?

1.警察身為紀律部隊要服務市民，叫市民做曱甴不符職業操守
2.叫佢地蝗蟲係因為佢地黎搶資源似蝗蟲，叫市民做曱甴係為左單純將市民非人化，令佢地執法果陣覺得打既唔係人，從而合理化自己行為

叫香港人做中國人

盧旺達屠殺
德國納粹

去人化其實冇特別 當權者或者執法機關去人化先有問題 google下咩係路西法效應 呢啲野竟然仲有人唔知...

官方執法組織同平民比？

好多傻鳩為左五毛去做狗, 聽電台就當自己係智者, 有書唔去讀去做狗.

如果你見到妓女係街賣淫
你會叫佢雞 因為你見到佢兜客

警犬 係話晒所有示威者曱甴
同樣情況下
佢地見到女性就會指撚住佢
話佢係臭雞咁
無論個女性係3歲定80歲

叫蝗蟲係有根據架 佢地周圍「旅行」買撚曬人地啲日用品 好似終國無野好買咁 唔叫蝗蟲叫咩？

我返緊工果陣唔會對住老細講粗口

問下 你俾人搶完奶粉 又周街屙屎 仲要俾人話 要不是我們中國人 你們早就完蛋 你會點？

成班五毛係到帶風向SPIN 示威者都係咁叫, 所以狗都係咁叫.

明明係班狗有權力, 同埋佢地叫先. 痴撚線POST.

一，我地因為大陸旅客搶購掃蕩嘅行為尤如蝗蟲而稱呼為蝗，並非因個人感情，而曱甴則與市民示威行徑無任何比喻性質上嘅相近。
二，香港人並非受薪服侍內地人，我地無被賦予公權力，行為準則點可能與「受訓，受薪，持槍」的警務人員相提并論。情況正如所謂知法犯法罪加一等同理。

正如我話你係過街老鼠係無問題
你都可以咁話返我
但一個有公職有槍械有權力既人
係當值時間咁講你覺得有冇問題？
如果呢啲係專業
咁hk popo 一定亞洲第一

都睇到個引用

駁乜撚姐
做乜要理班畜講乜

我叫你蝗蟲我會唔會襲擊你先非人化不嬲唔係問題，問題係有武力一方非人化另一方

唔識就要學 一味唔聽人講
理大結果係點？你地要堅持都冇計
多次提醒

啱
我通常叫佢地支那人

我明你諗乜
但係你依家係要說服佢

當初開始叫曱甴當然係賤狗問題
但佢見到既係示威者打爛野
覺得叫示威者係曱甴個性質係一樣

對我黎講兩個都係非人化
呢個係無得講

個分別只係邊個叫
上面我有答過

我認同你嘅論述
唔認同妓女嘅職業唔值得尊重

當年係孔慶東話香港人係狗
香港人先反擊

呢個先係重點

想像下共產黨叫人民做蝗
個性質幾唔同

push

推，到今時今日仲有人問

當年侵略香港資源係人都知 香港人大多共識
曱甴係香港少數派同警察打壓自由人權反普世價值言論 何況年輕香港人根本無做錯到
黑警本來都唔係形容差佬喇佢咁講

出自差佬口中咪有問題

呢個ok
市民講可以話小部份人欠文明

公僕講係代表政府
政府講係代表成個政府欠文明

咁就直情係佢嘅誤解啦，示威者並非全部都有破壞行為，都有好多和平遊行嘅人wor

蝗蟲人類只能夠逃跑

而曱甴你會打撚死佢

呢個咪分別

block左佢就得

被支共圈養左咁多年，唔期望佢地有獨立思維
藍絲都一樣，已經比政權同埋cctvb 培養多年，唔會有批判思考

冇錯，由政府機構同普通市民之口講出嚟係好唔同

所以我哋而家咪無叫囉

四隻字 對號入座
自認黑警 蝗蟲

平民叫同軍隊叫當然唔同
去人化係怕出現屠殺情況 唔係難聽咁簡單

即係佢地仲未明蝗蟲既意思
2011 已經講過，去到人地地方唔尊重人地文化同用盡人地福利既就係蝗蟲

唔好博得咁7

咁撚簡單都唔識答

1878年美國人G. F. Keller
呢幅漫畫標題為 Uncle Sam's Farm in Danger

仲有 同一句嘢由普通人講 同埋 由掌握致命武器、生殺大權嘅人講係有好大分別
我地無大規模殺傷力武器去滅蟲
但係佢地當作我地係蟲嘅話真係隨時種族滅絕

去到邊搶到邊 你估我哋鳩up咩

其實根本唔使諗咁多。我哋叫中國自由行做蝗的確係非人化，佢哋叫我哋曱甴亦都係非人化，我哋叫警察做狗亦都係非人化。事實係，無論邊個國家乜野文化乜野語言，將敵人非人化都係自然不過嘅事，好似話人 son of a bitch，咪又係非人化，有乜野好駁。簡單啲講就係「係咁架啦，好出奇呀？」。

非人化之後嘅行為先係重點
有無人當大陸人蝗蟲咁打？
黑警就真係當香港人唔係人咁打

我地話佢地蝗蟲 係想佢地走姐

佢地話我地係曱甴個分別就大喇
非人化我地黎合理化d 狗對地既不人道打壓

最點係個目的

警察執行職務期間咁嗌係重點

咁都有得笑

無錯。一個有錢權，槍權，政權等龐大社會資源以及公信力既單位，公然將一班無權既市民非人化，呢個就係問題。
你權力越大，就越需要受到制約，因為你真係可以用權力去侵犯普通人利益。
但普通人根本唔會有上述既野，佢地講你最多話佢地無禮貌，但並未需要去到成個社會正視既地步。
想講公平，咁你既權力係唔係同大家一樣先？

推#14同#17

條撚樣波店五毛狗黎

咁人地蝗蟲係啱架，周圍食人地資源。我地係對準政權，難道我地又要對曱甴作出身份認同？

邊條撚樣？

有咩好駁
支那人唔係人
警犬唔係人
香港人係人

咁簡單都唔明？

蝗蟲係對於大陸人佔用資源，暴買嘅一個形容
而形容者無任何公權力（甚至武器）對佢地做任何事
可以做嘅，咪就只係笑佢地係蝗蟲

反之，香港警察帶頭形容示威者係曱甴，而佢地手上有公權力，有武器，可以置示威者於死地

喺非人化嘅層面上的確係無乜分別，但係喺後果上係完全唔同（而呢半年亦都證實到）

[black]走啦支那狗
比喻都唔撚識

支那人應該被種族滅絕
世界先會和平[/black]

咁我地有冇當你蝗蟲咁打你呀，on99

個別事件不作評論
兩件事情質不同，不可直接比較

中國人都叫日本人做小鬼子 所以日本人叫佢地做支那豬 好合理

其實好簡單
個人身份講無問題，最多係口臭
著住制服當緊值，代表一個紀律部隊講，就好大問題

因為個班真係蝗蟲，而我地真係人

係度派膠pin句樓主pin仲有邊撚位丫

屌以為你話我心諗我淨係睇熱門

駁吾刀

唔駛咁撚串既
班藍絲一句話你地搞事搞破壞，反中亂港咪行為所致囉，咁你點駁？

係呀 唔止呀
我細個仲話同學仔係死肥仔
敗家仔 鋼牙妹 屎忽鬼 on9仔
最後我地都好fd

蝗蟲就俾人搶到乜鳩都無 先叫人呢個名
甲由就俾人打到on9 再俾人叫呢個名

BTW 其實我幾鍾意被叫甲由
我史前到而家都未滅絕
而家先半年 我打不死
我有我生存之道

甴近平係曱甴王
佢嘅人民係蝗蟲冇問題

1901年，英國旅行家立德喺佢本書《Mount Omi and beyond: A record of travel on the Tibetan border》，引述天主教法國傳教士譚衛道嘅評論，「中國人就好似蝗蟲噉，所到之處寸綠不留」

...on this locust-like propensity of the Chinese to destroy every green thing wherever they penetrate, for when the trees are gone comes the turn of the scrub and bushes, then the grass, and at last the roots, until, finally, the rain washes down the accumulated soil of ages, and only barren rocks remain…

警察講vs市民講，
我講你老母係雞同林鄭講你老母係雞係有分別，
第二，加埋警察唔指講，仲做，無法無天

呢個真係正解。叫得你地蝗因為你地真係好似

蝗蟲形容到啲大陸人過黎香港掠奪資源
甴曱要點樣形容示威者反中亂港？
根本佢係見示威者black bloc先用呢個字眼 唔通你話全民black bloc會有個化學反應令到黨鐵爆閘機呀？咁啲綠色popo係咪要叫垃圾桶？

權力唔對等都係問題核心，呢位正解

咁講嘅讀話
仲有話黑警係狗果筆要計

8年前，公民嘅政治意識未係咁成形！
8年後，公民政治意識已經醒覺！
所以喺政治表態上都應該尊重人權！

唔得
當年nazi都係唔同血唔同族咋嘛

我叫佢蝗蟲有無攞槍攞棍打佢?
黑警係當你非人咁侮辱同虐待 強姦同殺死

咁佢地真係嘛

港獨，顏色革命，周圍破壞，害蟲。
退一萬步同你講真係純粹black bloc，顏色問題，你都冇反駁到「非人化」既指控？掠奪資源就代表可以「非人化」地謾罵？就唔會有話「曱甴非人化」引伸既後果？
我覺得分別在於角色，我地鬧蝗蟲基本上只係鬧，但鬧曱甴既，會引發更大既警暴，亦係一開始我地指控非人化帶黎既問題。

但我覺得可以簡單d，唔需要否認，都唔需要太執著人地點叫。

有冇人打佢地？

有冇打蝗蟲

邏輯問題
如果你係討論緊「曱甴」非人化依件事合唔合理，佢用另一樣唔合理既野黎反駁你，其實係唔會合理化左曱甴論。

[大型民調]如果㩒一個掣，你同共產黨會即刻喺世界上消失，有幾多人肯㩒？

「哦」佢一句已經可以完成個討論
經典whataboutism 口水都費事嘥

推

你鬧人曱甴會聯想到港獨同顏色革命？
你根本為駁而駁
同埋我只係答你問題 我冇講過非人化呢個指控係好定壞 呢個位我都同意係冇必要太執著人地點講
只係我認為手足只係有個諗法係藉呢個問題拉多條戰線出黎 結果係已經有外國人藉呢個指控屌柒啲popo 但冇必要太深入去講係真既 咁做冇好處

就行為去睇無分別
狗係叫所有人做甲由
我地原本都只係對某d大陸人既行為不滿
但結果我地一樣係見大陸人就蝗

就結果黎睇係有分別
因為狗可以實行清洗
我地只係普通人冇可能真係殺蝗

真係要講改進
你可以話只係針對有問題既大陸人先叫佢地蝗
Hate speech長遠對國際戰線有影響
提早留意一下有冇進步空間係好事

曱甴係對警察既尊稱喎！

其實好易答咋喎
警察有特權，一念之間可以殺人(西灣河係明顯例子)
你普通市民鳩噏一句蝗蟲，距離可以動念殺人其實仲係好遠
所以呢個係警權過大嘅恐佈之處

五毛

我淨係知咩叫大陸喱，蝗蟲過境無一不剩，同香港被自由行入侵一樣

黑色害蟲，搞港獨就係咁簡單，係象徵意義。你可以話蝗蟲比喻得更貼切，但唔代表聯想唔到。
同埋回應翻標題，你根本反駁唔到叫人蝗蟲本身就係非人化，你話個行為似，咁就唔係非人化？
隔硬拉埋象徵意義同聯想根本就係為駁而駁

你解釋最好

「殺人」係重點

蝗蟲係行為形象化, 曱甴係講緊咩行為

兩件事唔同
佢地係開口就叫曱甴
我地嘅蝗蟲泛指惹人討厭嘅支那人

你見過曱甴破壞地方?

同曱甴有咩行為共通性先
呢個只係形容緊佢地自己心入面對示威者既厭惡性

你叫示威者做狼群都仲好, 因為係群體行動既, 算叫做有行為共通性

黑色害蟲，可以好簡單，藍絲邏輯

駁唔到

因為真係冇得駁
除非你好似大部份連登仔咁厚面皮

一個有槍，一個無槍
仲要諗點駁？

重點係popo用曱甴呢個詞 佢地有公權力 有槍
情況就好似法官唔應該話人係蝗蟲或者曱甴

如果呢班有公權力嘅人集體去標籤市民
就會有偏頗 例如濫捕 嚴重嘅可以係屠殺

即係佢地心目中 民主自由=不得安寧, 咁你仲可以點同佢嘈, 明明係兩個次元既野, 佢地都可以拖埋一齊講, 咁拖低自己去同步 差既邏輯, 做唔出

樓主都係快啲死左佢算啦，係度獻世

叫你蝗蟲比面你，咁我地有冇放殺蟲水搞死你地仆街

咁當年大陸有冇人遊行啊
有冇人俾黑警當街扑死啊
goodest logic

佢真係唔識架喎

就咁嗌下，又無行動打你或者行酷刑，只能叫擬物化

咁因為佢哋真係蝗蟲

我地叫完蝗蟲有冇當你地蝗蟲咁殺啊

正解

Pish

民間講係叫歧視
官方講就係納粹

冇記錯係孔慶東話香港人是狗 先開始有蝗蟲論反擊

呢個先係正確解答

上面「行為作至」個回答仲差少少,因為好易比人反駁 (cockroaches 都係因為示威者嘅行為, 然後就比人帶動左去 small violent incidents 上面玩泥漿摔角)

駁得好差

蝗蟲自己不承認人權的

我明白啊，邏輯冇錯，問題係價值觀高低，that’s why我結論就係根本唔需要理會

當年暴力involved

公權力

［接龍］一人一行動po活動！

咁愛國用乜鳩Twitter

佢地無邏輯去串聯D野, 已經唔係價值觀高低問題啦
btw 遇著呢D討論兩三句就知個討論有冇需要繼續落去

人地咪又都可以打橫黎講, 警察都係香港人, 係香港既持份者, 咪又係泥漿摔角
PS: 都仲係無人講得出曱甴同示威者既行為共通性係邊

蕭生從一而終，反對將人非人化。

蝗蟲事實黎喎

唔係喎 聽講蝗蟲出處來自上海人

當年蝗蟲係食窮我地
我地都唔係冇建設，黃金生態圈有眼睇

同埋佢地知唔知甴近平

價值觀點定高低

Yes Pull

民主自由vs社會安寧(仲要係香港咁既程度)
咁當然，只係按照人類需要理論去排次序

佢哋做咗人唔會做嘅嘢所以唔係人

on9 講事實有咩問題

支那人嚟香港搶資源唔係蝗蟲係乜撚野 死戇鳩仔

又回歸返最基本嘅問題
咁係你想要民主自由啫，你逼人地要跟你套民主自由咁又民唔民主

駁到樓主冇聲出淨係識玩膠扮冇野

係要處理製造問題既人
唔係處理提出問題既人

點解中國既共產黨
貪污腐敗擾亂法治
山寨假貨食安質檢
人民生活毫無保障

我只可講中國人好多都唔明
如同向個監獄出生既人一樣
獨權管理講到係服務緊你甘
高壓監管講到好似保你安全
同你講監獄好過外面世界架
一班白痴奴隸跟隨極權管治

大陸連人類天性自由都無丫
中國共產黨連生仔都要管丫
學咩人講人權講咩法治道德

原來5毛黎，膠都廢事俾

邏輯
一駁唔到就即刻5毛

點解佢哋叫做蝗蟲，係因為佢哋嘅行為特徵，不斷剝奪我哋香港人本身擁有嘅資源，就好似蝗蟲，係一種形容手法，因為佢哋真係咁樣做。

而我哋俾人叫做曱甴，係侮辱性，非人化，而且令到警隊泯滅人性，冇咗對人嘅憐憫心，而且我哋出於，公義行出嚟 ，我搵唔到一個原因要俾人叫做曱甴

火葬場d員工叫我話畀你聽，你阿媽條屍燒燶咗響鑊底嗰度蚊唔到落嚟，你阿爸去救佢嘅時候過馬路俾靈車漂移撞撚死咗，而家要你去認領喎。

真係無得駁

冇人話要殺蝗蟲 但已經好多藍絲話要打曱甴

妓女同雞 係妓同雞普通話發音相近
你個例子都錯點駁呀

收皮啦大陸狗，普通話
個重點係做不道德行為引致別人不尊重，同你直接立場唔同就叫人曱甴嘅分別。

同一道理，我叫你大陸狗同蝗，係我唔認同你嘅言行，而唔係你叫十卜ching我就冇因由咁屌你明冇？

講無個例子錯證明唔到你d野岩呀
仲有你講不道德引唔起人尊重
暴徒私了放火裝修又好有道德咩
照你意思佢地俾人話甲由係唔係又應該

目光短淺咪你呢啲人，首先放火裝修一定係示威者，咁我係popo同賊仔都趁火打劫啦，反正人人當示威者做

退一萬步同你講，放火裝修係示威者做，但你不問因由只看結果，人地放火裝修有乜得益，隨時比人拉比人殺，為大義而行就係符合道德。

預測回覆:五毛得一招極端論，實會回，你咁講姐係為大義做乜都得啦。事實就係，肯犧牲自己為良知行動嘅人，好清楚咩係應做咩係唔應該做，凡事推向極端嘅大陸人咪成日覺得自己d point冇人駁到，其實只係不可理喻之野蠻人。

係既係既
一定係其他人扮屈落示威者到

我咪退咗一萬步同你講，係示威者做又點？駁啦7頭扮睇唔到後兩段？

因為支那人係畜牲唔係人，何來非人化

咁都唔識駁
廢

蝗蟲係指搶奶粉 隨街屙屎 落黎香港搶資源行為既人，同蝗蟲習性相近
其實係行為定性既詞語，正如當年港府標籤除街掉垃圾既人係垃圾蟲一樣

咁邊d人黎做呢d野最多？對號入座邊個幫到你

蝗蟲係地球用法

我都想知係咩大義要打人放火
你講唔講得出

好簡單，今日你被困係一間密室，你同密室個主人講，我想岀去，唔係會餓死，個密室主人話理得你死。

然後你會等死定破壞個密室？

宜家班暴徒唔打人放火會死？
垃圾比喻

首先冇亂打，其次放火亦係針對紅資。
Popo唔打人咪冇人打返轉頭囉，五毛，唔覆你啦好攰，典型打橫嚟講。

因為我地比佢地高尚
佢地真係蝗
我地係高質素世界公民

你第一日上連登咩

我哋冇公權力
唔同警察

台灣，英國，收留香港難民係天經地義，因為香港人好高質，收留敘利亞難民係左膠

蝗蟲係因為佢地行為同蝗蟲一樣
去到邊都搶資源 留低既只係蘇州屎無貢獻
而唔係突登無野搵野黎講醜化佢地
但係班大陸哩你講佢地都唔會明 佢地文化水平咁低

重點唔係講咩，係邊個講，有啲身位係唔可以講某啲野，例如持有權力嘅人。市民講咩，都冇權力，所有冇問題，但係持有權力嘅人就唔同
就好似講粗口咁，地盤佬講，係同行溝通共同語言，老師講，叫為人師表其身不正

蝗蟲係外國人叫先